\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{perso-mat}
\usepackage{fourier}
\usepackage{soul}
\usepackage{cancel}
\usepackage{CreationBoites}

%encadrs sans couleur
\newcommand{\ColCadre}[4]{
\boxput*(#1,1){\colorbox{white}{#2}}
{\setlength{\fboxsep}{8pt}
\fbox{\begin{Bflushleft}
\begin{minipage}{#3}
#4
\end{minipage}
\end{Bflushleft}}}}












%encadrs avec couleurs
\newcommand{\ColCadreC}[4]{
\boxput*(#1,1){\colorbox{orange}{#2}}
{\setlength{\fboxsep}{8pt}
\fcolorbox{black}{yellow}{\begin{Bflushleft}
\begin{minipage}{#3}
#4
\end{minipage}
\end{Bflushleft}}}}


%encadrs avec couleurs
\newcommand{\ColCadreD}[4]{
\boxput*(#1,1){\colorbox{orange}{#2}}
{\setlength{\fboxsep}{8pt}
\fcolorbox{black}{Salmon}{\begin{Bflushleft}
\begin{minipage}{#3}
#4
\end{minipage}
\end{Bflushleft}}}}

%surlignages
\definecolor{bleuclair}{rgb}{0.7, 0.7, 1.0}
\definecolor{vert}{rgb}{0.6,0.8,0.2}
\definecolor{rouge}{rgb}{0.8,0.0,0.0}
\definecolor{bleu}{rgb}{0.0,0.0,1.0}
\definecolor{gris}{rgb}{0.57, 0.64, 0.69}
\definecolor{bleuclair}{rgb}{0.7, 0.7, 1.0}
\definecolor{vert}{rgb}{0.6,0.8,0.2}
\definecolor{ForestGreen}{rgb}{0.13, 0.55, 0.13}
\definecolor{MidnightBlue}{rgb}{0.1, 0.1, 0.44}
\definecolor{bleuclair}{rgb}{0.7, 0.7, 1.0}
\definecolor{SeaGreen}{rgb}{0.18, 0.55, 0.34}
\definecolor{coolgrey}{rgb}{0.55, 0.57, 0.67}
\definecolor{Black}{rgb}{0.0, 0.0, 0.0}
\definecolor{Coral}{rgb}{1.0, 0.5, 0.31}
\definecolor{vert}{rgb}{0.6,0.8,0.2}
\definecolor{chocolate(traditional)}{rgb}{0.48, 0.25, 0.0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5, 0.5, 0.5}
\definecolor{MediumVioletRed}{rgb}{0.78, 0.08, 0.52}
\definecolor{FireBrick}{rgb}{0.7, 0.13, 0.13}
\newcommand{\hlvert}[1]{\sethlcolor{vert}\hl{#1}}
\newcommand{\hlorange}[1]{\sethlcolor{orange}\hl{#1}}
\newcommand{\hlrouge}[1]{\sethlcolor{rouge}\hl{#1}}
\newcommand{\hlbleu}[1]{\sethlcolor{bleu}\hl{#1}}
\newcommand{\hlgris}[1]{\sethlcolor{gris}\hl{#1}}
%ecran calculatrice
\definecolor{vertecran}{rgb}{0.73,0.86,0.73}
\newcommand{\ecran}[2]{
\psframebox[fillstyle=solid,fillcolor=vertecran,linestyle=solid]{
\begin{pspicture}(0,0)(4cm,1.2cm)
\rput[l](0,1.1){$\mathtt{#1}$}
\rput[r](4,0.1){$\mathtt{#2}$}
\end{pspicture}
}
}

%Touche calculatrice
\newcommand{\touche}[1]{
\psframebox[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray,linestyle=solid,framearc=0.5]{
\raisebox{0mm}[4mm][0.5mm]{\makebox[7mm]{\textbf{\large #1}}}
}
}


\ParamBoites %on remet à 0 les paramètres
\newtcolorbox{cdefi}[1][]{%
	cdefaut,%
	colframe=vert,coltitle=black,colbacktitle=ForestGreen!35,colback=ForestGreen!15,
	title=\textcolor{Black}{\faIcon[regular]{comment-dots}\:\:\titrebox{Définition#1}}
}

\newtcolorbox{cprop}[1][]{%
	cdefaut,%
	colframe=Salmon,coltitle=Black,colbacktitle=Salmon!35,colback=Salmon!15,
	title=\textcolor{Black}{\faCog\:\:\titrebox{Propriété#1}}
}

\newtcolorbox{crmq}[1][]{%
	cdefaut,%
	colframe=MidnightBlue,coltitle=black,colbacktitle=MidnightBlue!35,colback=MidnightBlue!15,
	title=\textcolor{MidnightBlue!25!Black}{\faHandPointRight[regular]\:\:\titrebox{Remarque#1}}
}

\newtcolorbox{cexemple}[1][]{%
	cdefaut,%
	colframe=coolgrey,coltitle=black,colbacktitle=coolgrey!15,colback=coolgrey!5,
	title=\textcolor{SeaGreen!25!Black}{\faHubspot\:\:\titrebox{Exemple#1}}
}


\newtcolorbox{cmethode}[1][]{%
	cdefaut,%
	colframe=Coral,coltitle=black,colbacktitle=Coral!35,colback=Coral!15,
	title=\textcolor{Coral!25!Black}{\faTasks\:\:\titrebox{Méthode#1}}
}

\newtcolorbox{chistoire}[1][]{%
	cdefaut,%
	colframe=Chocolate,coltitle=black,colbacktitle=Chocolate!35,colback=white,
	title=\textcolor{Chocolate!25!Black}{\faUniversity\:\:\titrebox{Point histoire#1}}
 }


\newtcolorbox{ccalco}[1][]{%
	cdefaut,%
	colframe=MediumVioletRed,coltitle=black,colbacktitle=MediumVioletRed!35,colback=MediumVioletRed!15,
	title=\textcolor{MediumVioletRed!25!Black}{\faCalculator\:\:\titrebox{Calculatrice#1}}
}


\newtcolorbox{cthm}[1][]{%
	cdefaut,%
	colframe=FireBrick,coltitle=black,colbacktitle=FireBrick!35,colback=FireBrick!15,
	title=\textcolor{FireBrick!25!Black}{\faBullhorn\:\:\titrebox{Théorème#1}}
}

\begin{document}
\begin{center}
\psframebox[fillstyle=solid,fillcolor=black]{\bf\white{\textsc{\large Séquence 6 :}}}
\vspace{0.3cm}
\makebox[\linewidth][c]{\rule{\linewidth}{2.5pt}}
\textbf{\textsc{{\Huge Aire et périmètre}}}
\makebox[\linewidth][c]{\rule{\linewidth}{2.5pt}}
\end{center}

\vspace{-0.5cm}\par


\begin{center}
{\sc \textbf{\large \hl{Compétences évaluées dans cette séquence }}}\par



\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\begin{tabular}{|l|}
\hline
\textbf{Intitulé des compétences} \\
\hline
Calculer le périmètre et l'aire de polygones.\\
\hline
Calculer le périmètre et l'aire d'un cercle.
 \\
\hline
Convertir des longueurs dans différentes unités. \\
\hline
\end{tabular}

\end{center}

\section{\hlvert{Périmètre d'une figure}}












\begin{cdefi}

Le périmètre d'une figure est la somme des longueurs de chacun de ses côtés. 

\end{cdefi}

\begin{cexemple}
\begin{center}
   \includegraphics[scale=0.7]{fig1.jpg} 
\end{center}
Pour connaître le périmètre de cette figure, on va
additionner les longueurs de chacun de ses côtés. C'est-à-dire
4 + 3 + 4 + 2 = 13 \\
Le périmètre de cette figure est de 13 cm.
\end{cexemple}

\begin{cprop}
 \begin{center}
   \includegraphics[scale=0.7]{fig2.jpg} 
\end{center}   
\end{cprop}



\begin{crmq}
Pour calculer le périmètre d'une figure, toutes les longueurs doivent être dans la même unité. \\
\end{crmq}

\begin{cmethode}
Convertir $362$m en hectomètre, $25,7$hm en mètre et $1$km en mètres.
\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.7}
\begin{tabularx}{\linewidth}{|*{7}{>{\centering \arraybackslash}X|}}
\hline
 kilomètre & hectomètre & décamètre & mètre & décimètre & centimètre & millimètre\\\hline
 km & hm & dam & m & dm & cm & mm\\\hline
 & & & & & & \\\hline
 & & & & & & \\\hline
 & & & & & & \\\hline
\end{tabularx}
\end{center}
\end{cmethode}


\begin{cdefi}
    

Le périmètre d'un cercle est nommé circonférence.
\end{cdefi}

\begin{cprop}
Pour calculer la circonférence d'un cercle, il nous faut
son rayon $r$ ou son diamètre $D$. On a les deux formules
suivantes : \\
\begin{enumerate}
    \item $2 \times r \times \pi$
    \item $ D \times \pi$
\end{enumerate}
\end{cprop}


\begin{cexemple}

On souhaite calculer la circonférence de ce cercle :
\begin{center}
   \includegraphics[scale=0.7]{fig3.jpg} 
\end{center} 
Son rayon vaut 6 m.
Sa circonférence vaut $2 \times r \times \pi = 2 \times 6 \times \pi  \approx 37, 7$
La circonférence de ce cercle est d’environ 37,7 m. \\
\newline

On souhaite calculer la circonférence de ce cercle.
\begin{center}
   \includegraphics[scale=0.7]{fig4.jpg} 
\end{center} 

Son diamètre vaut 10 cm. \\
Sa circonférence vaut $D \times π = 10 \times π \approx 31, 4$
La circonférence de ce cercle est d’environ 31,4 cm.
\end{cexemple}


\section{\hlvert{Aire d'une figure}}

\begin{cdefi}
L'aire d'une figure est la surface occupée par celle-ci. 
\end{cdefi}

\begin{crmq}
Pour calculer l'aire d'une figure, nous devons utiliser une formule qui dépend de la nature de la figure. Toutes les longueurs doivent être dans la même unité.
\end{crmq}

\begin{cprop}
Pour calculer l'aire d"un carré de côté c, on a la formule
suivante :
\begin{center}
  $A = c \times c $  
\end{center}
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.6]{fig6.jpg}
\end{center}
\end{cprop}

\begin{cexemple}
On souhaite calculer l'aire d’un carré de côté 10 cm. \\
$A = c \times c$ = $10 \times 10$ = $100$\\
L'aire de ce carré est donc de $100$ $cm^2$.    
\end{cexemple}

\begin{cprop}
Pour calculer l'aire d’un rectangle de longueur $L$ et de
largeur $l$, on a la formule suivante :
\begin{center}
  $A = L \times l $  
\end{center}
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.6]{fig7.jpg}
\end{center}
\end{cprop}

\begin{cexemple}
    

Afin de la peindre, on souhaite calculer l'aire d’une porte de longueur $2~m$ et de largeur $3~m$. \\
$A = L \times l$ $=$ $2 \times 3$ $=$ $6$ \\
L'aire de cette porte est de $6~m^2$
\end{cexemple}


\begin{cprop}

Pour calculer l'aire d’un triangle de base b et de hauteur h, on a
la formule suivante : \\
\begin{center}
 $A = \dfrac{b \times h}{2}$   
\end{center}
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.6]{fig9.jpg}
\end{center}
\end{cprop}

\begin{cexemple}
On souhaite calculer l'aire des deux triangles ci-dessous : \\
\begin{center}
    \includegraphics[scale=0.8]{fig5.jpg}
\end{center}
\begin{multicols}{2}
$A = \dfrac{b \times h}{2}$ = $\dfrac{7 \times 4}{2}$ = $14~cm^2$   \\
L'aire du premier triangle est de $14~cm^2$. \\
\newline
$A = \dfrac{b \times h}{2}$ = $\dfrac{2 \times 3}{2}$ = $3~m^2$  \\
L'aire du second triangle est de $3~m^2$. \\
\end{multicols}
\end{cexemple}

\begin{cprop}
Pour calculer l'aire d’un parallélogramme de base $b$ et
de hauteur $h$, on a la formule suivante : \\
\begin{center}
$A = b \times h$  
\end{center}
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.6]{fig8.jpg}
\end{center}
\end{cprop}

\begin{cexemple}
On souhaite déterminer l'aire du parallélogramme ci-contre.\\
$A = b \times h$ = $7 \times 3,5$ $=$ $24,5$ \\
L’aire de la figure ci-contre est de $24,5~cm^2$.    
\end{cexemple}

\begin{cprop}
Pour calculer l'aire d'un disque de rayon r, on a la formule suivante :\\
\begin{center}
    $A = \pi \times r^2$
\end{center}
\end{cprop}

\begin{cexemple}
On souhaite calculer l'aire d'un disque de rayon 4 cm. \\
$A = \pi \times r^2$ \\
$A = \pi \times 4$ \\
$A \approx 50,3$ \\
L'aire de ce disque est d'environ $50,3~cm^2$.    
\end{cexemple}
























\end{document}